\subsection{Extremstellen}
Eine Funktion $f(x)$ hat an der Stelle $x_0$ ein \textbf{lokales Maximum}, wenn ein 
Intervall $I=(a,b)$ existiert, so dass gilt $f(x_0) \geq f(x)$ für alle $x \in I$.
 \begin{center}
     \begin{tikzpicture}
         \begin{axis}[   samples=100,
                         inner axis line style={thick},
                         axis lines=center,
                         axis line style={-Latex},
                         xticklabels={,,},
                         yticklabels={,,},
                         xmin=-2,
                         ymin=-1,
                         ymax=2,
                         xmax=2,
                         width=4cm,
                         height=3cm
                         ]

         \addplot[domain=-2:2,blue] {-(x-1)^2+1};
         \node at (axis cs:1, -0.4){$x_0$};

         \addplot[soldot] coordinates{(1,1)};

         \end{axis}
     \end{tikzpicture}
 \end{center}

 Eine Funktion $f(x)$ hat an der Stelle $x_0$ ein \textbf{globales Maximum}, wenn 
 gilt $f(x_0) \geq f(x)$ für alle $x \in \mathbb{D}$.\\

 Eine Funktion $f(x)$ hat an der Stelle $x_0$ ein \textbf{lokales Minimum}, wenn ein 
 Intervall $I=(a,b)$ existiert, so dass gilt $f(x_0) \leq f(x)$ für alle $x \in I$.
 \begin{center}
     \begin{tikzpicture}
         \begin{axis}[   samples=100,
                         inner axis line style={thick},
                         axis lines=center,
                         axis line style={-Latex},
                         xticklabels={,,},
                         yticklabels={,,},
                         xmin=-2,
                         ymin=-1,
                         ymax=2,
                         xmax=2,
                         width=4cm,
                         height=3cm
                         ]

         \addplot[domain=-2:2,blue] {(x-1)^2+1};
         \node at (axis cs:1, -0.4){$x_0$};

         \addplot[soldot] coordinates{(1,1)};

         \end{axis}
     \end{tikzpicture}
 \end{center}

 Eine Funktion $f(x)$ hat an der Stelle $x_0$ ein \textbf{globales Minimum}, wenn 
 gilt $f(x_0) \leq f(x)$ für alle $x \in \mathbb{D}$.\\

 Alle Extremstellen haben gemeinsam, dass ihre \textbf{erste Ableitung am jeweiligen
 Punkt null ist}. Das lässt sich anschaulich daran erkennen, dass die angelegte Tangente
 dort keine Steigung besitzt, somit parallel zur $x$-Achse ist. Es gilt jedoch zu beachten,
 dass aus einer waagrechten Tangente (also einer Nullstelle von $f'(x)$) nicht direkt 
 auf eine Extremstelle geschlossen werden kann. Die Bedingung ist nur \textbf{notwendig},
 nicht hinreichend.

\subsection{Wendepunkte}
 Ein Wendepunkt ist der Punkt, an welchem von einer Links- in eine Rechtskurve oder umgekehrt gewechselt wird.
 Man kann sich den Graphen als Fahrzeugspur vorstellen. Der Wendepunkt ist da, wo das Lenkrad nicht mehr nach 
 links oder rechts ausgelenkt ist.

 \begin{center}
     \begin{tikzpicture}
         \begin{axis}[   samples=100,
                         inner axis line style={thick},
                         axis lines=center,
                         axis line style={-Latex},
                         xticklabels={,,},
                         yticklabels={,,},
                         xmin=-0.5,
                         ymin=-0.5,
                         ymax=1.5,
                         xmax=3,
                         ]

         \addplot[domain=-1:3,blue] {(x-2)^3+2*(x-2)^2)};

         \addplot[soldot] coordinates{(1.333,0.593)};
         \node at (axis cs:0.75, 0.3){Rechtskurve};
         \node at (axis cs:0.4, 1.2){$\nearrow$};
         \node at (axis cs:0.67, 1.3){$\rightarrow$};
         \node at (axis cs:0.94, 1.2){$\searrow$};
         \node at (axis cs:0.75, 0.3){Rechtskurve};
         \node at (axis cs:2, 0.8){Linkskurve};
         \node at (axis cs:1.83, 0.2){$\searrow$};
         \node at (axis cs:2, 0.1){$\rightarrow$};
         \node at (axis cs:2.17, 0.2){$\nearrow$};

         \end{axis}
     \end{tikzpicture}
 \end{center}